/** 2006年4月11日(火)； 竹林士葉 */
3文節のスーパーベーシックバージョンを誰か新入生に伝えると思っていきますね。いろいろあるが、ここまでベーシックに伝えれば、もう十分だろうというので生きましょう。強調するところだけ、

では、今日はたぶんみんなが一番関心がある、自分について、人間というものについてです。私たちがいるわけですが、そもそも自分でなんでしょう。人間はどういう構造をしているんでしょう。いろいろ考えます。人間、一般的には人間という存在は、精神と肉体がある、といいます。これを2分節といいます。
精神は体がないから、丸です。
2文節という考え方、精神と肉体。これはみんな理解しているよね。だけど、聖書は2文節ではなくて、3文節なんです。
これは何か、人間は心と体以外に何か、あるの。果たして聖書ではそれをなんと言っているか。
●１テサ5:23）
これは手紙の最後のまとめの部分です。パウロ先生も健康に気をつけてね、と書いたんですが、パウロ先生は体だけではなくて、霊と心と体を守ってね、と。
人間というのは霊だといっているんです。霊と心と体、といっているんです。霊って死んだ跡に幽霊とかそういう風にイメージしていませんか。聖書では今実際、君自身に心と体と霊というものが同時にあるんです。生霊といってしまうか、微妙です。なんだかわからないでしょう。例といわれても。何なのか、霊とは。例って、写真とかとると体が移っているでしょう。霊とは形而上学的な、見えない世界にありながらも体を持っているものだ。冷帯というものを持っている。冷帯、本当ですか。聖書にちゃんと書いてある。例も肉体を持っている。
1コリ15:44）
ちょっと無理やりな理論のような気もするが、ここだけではなくて、冷帯があるという話はほかいろんな表現をしているが、ローマ7:22-25）
内なる人、としては紙の立法を喜んでいる。肉体と別の人を内なる人と呼んでいる。これが冷帯を持った例です。聖書では肉体のことを外なる人、例のことを内なる人といっている。
だから、霊というものも聖書の概念で見る限り、肉体のような体を持っている。とりあえず、じゃあそれはまあいいとして、例とにくの３つがあるというけれども、どんな関係性にあるのか見ていきましょう。
ヘブ8:5）
モーセが幕や、協会を作れといわれて、作った。山で示されたとおり、例会を見てきた、そのとおりに地上で作りなさい、といわれた。この地上は雛形と影だ、と。例会という世界がオリジナルの世界だ、といっているんですね。この地上が雛形と影だからコピーの世界だといっている。プラトンも意で夜会といったりもします。異で夜会というのがオリジナルの世界だといっていますが。
霊と肉は類似している。肉体はコピーということは、例は肉体に似ている。雛形と影ということ葉に永田と影だから。霊人体、霊の肉体というものは、皆さんの肉体と似ているんです。生前のおじいちゃんと似ていたりする。
外見は自分の肉体と似ていて、何ゆえ存在しているのか、そもそも例とは何者か、と。ヘブル4:12）
骨の断面図です。これを間接と骨髄と骨といっても外側のカルシウムとこつずいにわかれる。そとがわのことを関節骨質、中の骨髄を。骨髄はたんぱく質で、関節はカルシウムだ。
これを聖書では、何といっているかというと、関節を精神だ、といっている。それから骨髄の部分を霊魂だといっている。精神のほうは心だ、といっている。霊魂のほうは志だといっている。骨といったら、
心と心時、聖書でいう志は、霊魂の重い、霊魂の考え方を言っている。伝道3:11）永遠を思う思い。永遠を思う重いというのが、志の部分です。変わらぬ思い。志というのも基本的には変わらない思いだ。
心というのは、千変万化する。暑い、寒い、と。たった、1分間の間だけでも心は変わる。その中でも志、永遠を思う思いはずっと変わらない。愛とは何か、永遠を思う重い。これが霊が考えること。より本質的なもの。オリジナルの世界です。
霊は永遠を思う。精神は千変万化しながら、担っているパートが人格とか性格とかキャラクターの部分です。一般的に心の作用というものは、地上位の3部に分けられる。霊魂は永遠を思う、普遍的なものを考えるパート。心八上位を考える。地というものは、知識。人間には知識欲があるでしょう。何か、学びたい、と。で、上というものは芸術です。意というものは道徳です。でも、何でこういう風な思いを持っているのか不思議だ。何で道徳を守り、芸術を愛し、地を得たいと思うのか。心の根本は何か。千変万化するこの根本は。心というのは、こういう作用を持って何を求めていると思いますか。知識を求めて、本当には何を求めていると思いますか。心は知識の中の真理を探している。知識には、真、情の部分には、芸術のパートには、美。道徳のパートには、善です。知識を通して、真理にいたろうとする。心理の世界にいたろうとしている。
神様の世界です。心理の世界。そこにいたろうとしている。そういう働きを持っている。芸術を通して、美を求める。美の世界も神様の世界だ。永遠の世界だ。心理も。道徳の中には全、神様は膳、光の世界だ。全の究極の世界は愛です。心というものは、その作用を通して、永遠の世界に行く。永遠の世界を探求している。そういう風に神様が作ってあります。不思議です。
肉体はというと。肉体は、聖書にも塵から生まれ塵に帰ると書いてあるが、肉体はこの世の中と衣食住とかそういうものをメインにそういう作用をしている。寝たいと思ったり、トイレに行きたいと持ったり、だから、聖書では肉の重い端だ、といっている。肉体で費やしていくと虚しい世界だ。
今学んでいることは人間には霊と心と体、の役割がそれぞれ違う。その性質を今学びました。で、重要なのは、私たちが人生を生きていくに当たって、肉体は塵に戻る。心は肉体に属しているものです。心というものも知識という働きを通して、真理に至らなければ底で終わってしまう。審理にいたれば、美にいたれば、霊に残る。
死んだら底で終わってしまうから。伝道3:21）
霊は上に上る。永遠の世界にくけれども、生きている間にどうするかだ、私たちは。
聖書の中では死の概念が2つある。1つは肉の死。肉の死とは、霊と心との関係が切れること。聖書でも人間は1階死ぬことが定められている、と書かれている。
もう1つ聖書の中では霊的な死が書いてある。それは何かというと、神様、との関係性が切れることを霊的な死というんですよ。
だから、聖書の中では、黙示録3:1）生きているのに、死んでいるとはどういうことか。死人を葬るのは死人に任せておけ、と書いてある。そうじゃなくて、これを神様との関係が切れた人、生きているのは名だけだといって実は死んでいる。肉体は生きている、けれども神様の戸の関係が切れている人を死んでいるという。自分の中に、真善美、愛、個性、本当の自分らしさを持っていない。結構、みんなそうだ。自分らしさも知らずに生きている。ただ、肉体がぐるぐる回っているだけだ。そういうのは生きていると花だけだ、と聖書では言う。本当に神様から真善美を個性を吸収して、神様との関係の中で成長していく。いろんな形で成長できる。霊を成長させることが本当に生きているということです。
BSは神様からの知識、心理という知識、美、愛の世界を学ぼうとしている。聖書ではだから、聖書自身のことを蜂蜜、母乳、不純物がないものとして、体にいいものとして、たとえている。聖書を学ぶことは、自分の本質的な成長にとてもいい。聖書の中では人間を心と体だけではなくて、3つに分けて教えている。肉体と心はなくなって、霊魂だけが死んだ跡に残る。自分自身のために学んでいける聖書の勉強の時間になればいいと思います。


//僕の流れの中ではマタイ4:4）を必ず引く。神の言葉で生きる、生きるという話をする。生きるのは霊が生きる。肉体はどうやって生きているか、ご飯で成長しているか。霊魂は神の言葉で生きるんだ、だから、み言葉を聴きましょう。
//なるほど、み言葉は自分の霊魂を生かすものだ、とわかる。
//川のたとえ、
//霊と心の関係性を川のたとえにする。
//何かというと、川はS字を書く。川はS字を描いている、何でか。山間部だから、平らな平地でもS字を描いている。
//変わって、表面は物を投げ入れると、心の表面のようにすぐ反応して変わる。川は不思議だが、川の事故がある。アレはやっぱり、表は緩やかでもしたでは違う流れがある。S字を描いているのもそうだが、直線的な強い流れがある。こういう強い流れにぶつかって足をとられたりする。
//その奥底では強い流れがずっとあるでしょう。俺の個性は何だ。心理とは、愛とは何だ、と表には出てこないが、お酒を飲んだりして表に出たりする。
//この思いが奥に流れている。まるでこれが例と心の思いの違いだ。例の思いは強い。このままではだめだ、という思いがあるでしょう。心と体だけだったら、満ち足りるだろう。芸術だって、勉強だって、ご飯だって、何で足りないと思うのか、と。何か得たい、俺らしく生きたい、と。
//神の言葉で生きると聖書に書いてある。神の言葉で生きるんだ。



心の働きが何か、知（知識）、情（芸術）、意（道徳）


　　　　○
　　　↑　↑
　　　↓　↓
　　　　○
　　　─┼─
　　　　｜
　　　 ／＼
　　　↑　↑
　　　↓　↓
　　　　○
　　　↑　↑
　　　↓　↓
　　　　○
　　　─┼─
　　　　｜
　　　 ／＼
　　　↑　↑
　　　↓　↓
　　　
ヘブ9:27
伝道3:20-21

ところが、聖書にはもう1つ死がある。死人が死人を葬ることはできない。この死人は何を指しているのか。死人を葬ることは、というのは肉体が死んだ人。後者の死人は、神様との関係が切れたこと。霊的な死という。
死ぬというのは、機能を停止したことだ。神様から本来受けるべき、知識、知恵、道徳、心情をなくすからだ。
霊を生かすためにどうしたらいいのか、マタイ4:4）
人はパンのみにて生きるにあらず、

/******************************************************************************/
2006年4月21日(金）
今日は人間についての話をしたいと思います。一般的に、人間は何でできているか。体があって、見えない存在として心がある。見えないものの中で霊というものがある。そういう話です。今回は、肉体と心だけを2つにわける。2文節という。心と霊に3つに分ける3文節という話をしていきます。
霊というと、とらえどころがありませんが。心霊現象とか。なかなか実感することができないものだと思います。
ヨハ4:24）神様は霊だと書いてある。例は怖いものだ、というイメージがある。神様が霊だということです。
2コリ3:17）イエス様も霊だ。霊は恐ろしいものではなくて、神様、イエス様が霊だ。根本がわからないとわからない。
ヨハ6:63）例がすごい大切だということがわかる。具体的にはどういうものか。例はどういうものなのか。
先ほど言ったように、心と体があるが、かといって、霊と心が同じわけではない。神様もイエス様も霊だといっているので、神様が心の中にいる、という人もいます。わかったようなわからないようなことを言うが、それは違う。
どうして違うのか、心は形がないものだ。もし形がないものであったら、万物を創造できなかった。神様は明らかに存在する方で、万物を創造された。神様もイエス様も霊である。神様は目に見えないが、形がある。
形があるものと存在しないもの、目として存在を見ることができないが、実際にはある。逆に言うと神様から、私たちを見ることができる。


　　　　○　 神様
　　　↑　↑
　　　↓　↓
　　　　○
　　　─┼─　霊
　　↑　｜　↑
　　│ ／＼ │
　　│↑　↑│
　　│↓　↓│
　　│　○　│心
　　│↑　↑│
　　│↓　↓│
　　↓　○　↓
　　　─┼─　体
　　　　｜
　　　 ／＼
　　　↑　↑
　　　↓　↓
　　　　○　 地上

肉体がどうするかによって、霊の行動も縛られるし、霊が肉体を打つこともある。

万物

体はどういう働きをするのか。創世記2:7）土の地理から作られた。土の中にある養分で植物が育って、植物を食べて動物が育って、人間はそれを食べる、根源をたどっていくと、槌に変えるので、土からできているという表現がある。
なので、万物とギブアンドテイクの授受作用によって生きている。それが万物と体の関係だ。
ヘブル9:27）1度だけ死ぬことが決まっているのは、当たり前だ。そのことを本当の意味で悟っている人が少ない。結局度言う言うことか。肉体は必ずなくなってしまう存在だ。死んでなくなってしまうものが必ず決まっている。万物の授受作用が切れてしまったとき、万物からエネルギーを得て食べるといったが、何も食べるものがなくなったら、死んでしまう。万物との関係性が切れてしまうことが死んでしまうということになる。

心はどうなっているのか。
心は目に見えない存在ではあるが、芸術の分野など、
いくつか要素がある。心の中には、知ること＝知、それから、情、それから、意とある。それぞれ、知るとは、学問がつかさどる分野。そして目指すところが、真理です。まことです。
次が情、これは芸術がつかさどる分野。これは美を目指します。
次が意、これは倫理です。目指すものは善です。
こういったものが心の働きだが、それぞれ目には見えないが、心で感じることがある。ここら辺までは科学的にも研究されている。人間心理とか。研究されている分野だ。ここから先になると今の科学では説明されていない。
今日はその先の例について、詳しく見て生きたいと思います。目には見えないもの。先ほど言ったように神様、イエス様も霊だ、と。霊がはっきりわからないと神様、イエス様についてわからない。。
ヘブ8:5）
聖書の焼くもだいぶ前になされたので、雛形とは何か、と。模型なんです。縮尺何分の1みたいなやつ。雛人形はお殿様を模型にしたものだ。実物が必ずあって、それに対する雛形ということですね。影とは必ず、実際に物が存在したときに、影ができる。必ず実物があったときに影ができる。影は縮尺が違うが同じものだ。原本とコピーの関係です。
よく、人間は小宇宙だ、という表現がある。面白いことに、たとえば、人間の体のうち水分が70%くらいといわれるが、拡大すると、地球も水分が70%くらいだ。だから、本当に人間の肉体を拡大したものが万物、地球になっている。それと同じように、人間にも心と霊魂がある。人間の霊魂を拡大したものが、霊界、点の世界になる。
霊魂を知るには、どのようにすればいいのか。コピーを見れば、元のものの形がわかると思う。
マタ17:1-8）
エリヤは旧約聖書の中に出てきた人、その人が肉体を持って現れたわけじゃなくて、弟子たちが、山の上で、彼らの霊を見たということです。モーセとエリヤの霊を見た。霊というのは、人間のような形をしていて、目に見えて、霊的に成長すると、霊が見えるようになる、という。
モーセとエリヤが例で見ることができた、といいます。人間が万物から、授受作用によって生きているという話をした、植物と動物を食べて生きている。霊魂にも食べるものがある、その授受作用をしなければ、生きることができない関係を持っている。それを説明しているのが、
マタ4:4）
ここで言っているのは、肉体が食べるのは、パンですが、霊魂は神様の口から出る一つ一つの言葉で生きるとあります。聖書もそうですが、本当に生きるためには、み言葉が必要だ、といっている。そのことがわからないと、霊魂が自分の肉的な思いや精神的な思いではいくら満足しても、霊魂が満たされなければ、人生の虚しさを感じてしまう。

人生を銅生きていくか。趣味を突き詰めて言ってやっていっても、本当の自分が求めているものが得られなくて、世間一般の人は、本当にそのときの快楽を求めて、そういう世界にも言ったりもするが、そこでは満足を得られないと思う。
昔はお酒を飲んで、そのときは楽しむが、終電になって帰るときに、乗り換え時間が長くて、ふとわれに返る。本当に冬で寒くて、いったい何をやっているんだろう、と。楽しさを求めても一時のものだし、何を求めて人間はさまよっているんだろう、と。多くの人が快楽を求めて、肉体的な欲求を満たそうと思ってさまようが、満たされないのは、自分で霊の存在を知らないから、霊が満たされることを知らないから、満たされない。本当に生きていくためには、霊魂を磨いていかないといけないということです。
この霊魂の存在について、いくつか伝えてみたので、これからは、少しずつ、磨かれていくと思いますので、続けてこのみ言葉を聞いてもらったほうがいいかと思います。


霊、肉、魂、霊的な死

先生がウォルミョンドンから教会に、先生のお母さんが朝4時のお祈り会に教会に通っていた。朝のお祈り会も4時に行ってたのに、突然いかなくなった。おかしいと思ったら、通り道に髪の長い白い服の霊が出る。
先生が明け方その道を行っていた。先生が歩いていたら、後ろにいる。ひたひたとついてくる。後ろにいるな、と思って、霊に振り向いて、ワッと、倒れてしまった。霊も人間と同じだから、ビビルと怖くなってこなくなる。

/**2006年5月4日(木)；佐藤大祐*/

今日は普通に伝えていきますね。人生を生きる中で、
昨日、父と母とイタリアレストランで食べに言ったんですが、佐藤と予約カードに書いてあった。名札が置いてあった。最後に変えるときに、自分で、摂理に2023年に自分は何歳だろう、と。いろんなところで感じるかもしれないが、時間がないな、と。人生を生きていると、時が過ぎるのは、一瞬だ。小学生だったときにも、10歳になった瞬間は10年間はあっという間だったと思うだろうし、大学生、社会人になっても、過ぎ去った時間は一瞬だ。これから来る時間は一瞬で終わってしまって、人は70歳、80歳になると、市の恐怖感にさいなまれたり、何をしてきたのだろう、と振り返るだろう。振り返ってみても、何をしていたんだろう、と思ってしまう人も多いと思うが、日本は世界の中で、自殺者が多い。
先進国なのに、文明、機械も発達しているのに、自殺者が多いのは、何でだろう。人生を生きる中で、幸せを追求して生きていると思う。何をやるにしても、喜びがないと生きていけないし、勉強するにしても、ただ勉強したりはできない。何をやるにしても、幸せを追求して生きていると思う。
幸せを追求しているんだが、銅生きたらいいか、わからなくて、自分で死のう、都市の選択もする不思議な生き物だ。幸せを追求して生きているが、それが何であるか、答えられる人はあまり多くない。
今回3文節という講義を通して、人間の構造という副題がありますが、幸せとは何かを求めるだけではなくて、勉強するのも、最終的には勉強を通して何かを得るため、お金を稼ぐのも幸せになるためだ。それを追求しすぎて、人間自体仮名にであるか、自分自身のことをよくわからないまま、たくさん本を読み漁ったり、結局はわからない。
今回、この人間の構造という講義を通して、自分自身をよく知って、人間とはどういう生き物なのか、どういう風に人生を生きなければならないのか、自分の体の構造はわかっているようでわかっていない。この講義を通して知る機会となればいいと思います。
2コリ4:16）
2コリ7:1）
ローマ7:22-23）

外なる人、内なる人、と出てくる。
表現を変えて、肉と霊、肉は、Pｈ、内なる人は、SPと下記関す。ローマ人では肢体と内なる人と出てくる。
一般的に2文節で、キリスト教では語られている。3分説もともとのキリストの教えは3分説だった。
1テサ5:23）
ここで霊と肉体と心という、3区分が出てくる。今では2分節になってしまっている。昔はちゃんと3分節があった。キリスト教が広がっていくにつれて形骸化していって、3分節が2分節に変わった時期があった。だけれども、もともとの教えは3分説の教えだった。
肉体と心と霊体、霊が人間には存在する。すごい神秘的に見えるかもしれないが、肉体と心と冷帯というのが、人間にはある。それぞれ、説明していきたいと思う。
肉体は、食べたり、寝たり、そういう僕たちが普段行動していること、一般的な衣食住。
肉体というのは、
ヘブ9:27）人間は一度だけ死ぬことが定められている。一度だけ死ぬと書いてある。心の説明としては、心理学的には、知情意とある。意というのは、基本的に良心的な行いです。苦労している人を助けたらうれしい、そういうので構成されているのが、知情意。人間は肉体と心、たくさん食べて寝て、そういうスポーツもして、一日一生懸命働いて生きても、虚しかったりする。
それはどこから来るか、というと心の奥底から来る叫びのようなものだ。普段はそういう心はなかなか生じてこない。
それは、心と肉体だけじゃないんだ、という。心と肉体だけでは説明がつかない。奥底の得体の知れないところから来ている。聞いては収めて、かき消して、どこかに隅に、しまっておくようなそういう人間の気持ちがある。
それが何か、というと冷帯なんです。それが霊の想い。
霊というのは、強い意志です。貫き通す志とか、一生のやるべきこと、満たされないとこれでいいのだろうか、と霊魂が叫び続けて、本当はアレがやりたいのに、と。肉体に叫び続けているのが霊。
ヘブル8:5）
モーセが幕屋を立てるときに、
　／＼
／￣￣＼
 ｜　｜
 ￣￣￣
人間もそうで、
1コリ14:44）
1コリ15:40）
人間も同じように、霊魂もつめがあるし、毛があるし、しわもあるし、目もあるし、髪の毛もあるし、服も着ます。同じように例もなっている。それが霊です。
続いて、肉体と心とレイトを説明してきたので、次にかみさまについてせつめいしていきたいとおもうんですが、
ヨハネ4:24）
例を持っているのは、人間だけです。植物も霊があるわけではない。人間と神様がつながる部分が霊、霊でつながっている。

　　　　θ　 神様
　　　↑　↑
　　　↓　↓
　　　　○
　　　─┼─　霊
　　↑　｜　↑
　　│ ／＼ │
　　│↑　↑│
　　│↓　↓│
　　│　○　│心
　　│↑　↑│
　　│↓　↓│
　　↓　○　↓
　　　─┼─　体
　　　　｜
　　　 ／＼
　　　↑　↑
　　　↓　↓
　　　　○　 地上

霊魂も食べ物を食べる必要がある。それが何かというと、生きている中で、なかなかまず今日、霊というのをはじめて知ったので、なかなか感じるのは難しいと思うが、人生を生きる中で、満たされなかったりしているのがほとんどだと思う。精神とか、心や肉体の次元で満たしても、瞬間瞬間虚しかったりすると思うが、例の食べ物がある。ヨハネ14:6）
マタ4:4）パンは肉体が食べるものですが、それだけで生きているのではなくて、神様の言葉で生きている。霊魂が生きなければいけない。今どんな状況に人があるのか、
アモス8:11-13）
飢饉の状態、銅生きていいのかわからなくて、気づいたら、死んでしまうというのが、あります。だけれども残念ながら、死んだら霊魂が永遠に生きなければならない。霊魂は永遠に生きてしまうが、肉体の生きているときに、しっかりと成長していないまま、肉体の生きているときに、霊魂が、今この状態の中で、生きている中で霊魂が体の中にあるんですが、出産したときに、体内にいるときには霊魂がないけれども、出産したときに霊魂も生まれて成長していく。肉体と心だけで満たした人は、霊魂が仮死状態になって行きいている。今聞いているみ言葉が霊魂の食べ物になる。今聞いているみ言葉を一生懸命聞くことだ。お祈りしたら、霊魂が成長していく、聞いたみ言葉を実践していくこと、そうすることによって、霊魂が、成長して、例の基金、今まで話してきたつらい問題、心の奥の叫び声がなくなっていくんですね。肉も心も霊もバランスよく成長して人生を歩める。本当に楽しく喜びを持って生きることができるようになる。もう1つさらに
伝道12:1-2）

霊体＝霊界⇒永遠
肉体＝地胎⇒80-120年
　　　母胎⇒10ヶ月

実際にすんでみたら、本当に広くて、ここだけがすべてだと人間は思ってしまうが、死んでみて始めて例会というのが、マタ人間が悟るのは遅いから、死んで見て例会があるのか、と。同じように、赤ん坊が地上に出て、こんなに広い世界があると思うのでは遅いように、地上が終わったら、今生きている生活が終わったら今度は霊界に行くんだ、と知らなきゃいけない。だから、霊魂が今度生活しなきゃいけないから、霊は必死です。肉体が死んだら、霊魂が生きなきゃいけない。実践を早くして欲しい。霊魂はいつも悲痛な叫びを肉体、心に与えている。人生の虚しさ、人生の生きる切なさ、は霊魂の叫びから来る問題です。若いうちに、若いうちから神様を死って生きることが成功の鍵だ。
神様を死って人生を生きるならば、すべてが栄えて楽しい人生が待っているんですけれども、1つ1つ聞いていって、人生を過ごすことが大事になってきます。
なぜ、人がこのようにして、そもそも人生に苦しんで、こんなに苦しみの中で生きなきゃいけないのか、というと原因がある。それは何かというと、創世記2:17）
そもそも始まった原因がある、それ何かというと創世記2章に書かれている禁断の果実をアダムとエバがとってたべてしまった。
神様との関係が切れてしまった。ここでは死ぬかもしれない、と書いてある。
創世記5:5）
食べたのに、アダムは930歳まで生きた。ここでは、アダムが死んだと書かれたのは、霊魂が死んだ、戸。さっき描いた図があると思うんですが、その食べた瞬間に神様との関係がすべて崩れて、アダムは宗教の祖先だから、すべて霊魂が死んでしまった状態になってしまった。
今は歴史を回復する歴史が始まっている。神様との関係性を取り戻そうとしている。ずっと歴史が6000年間流れてきているが、神様との関係性を回復して、実践して、生活で生かして、お祈りもたくさんして、そうすることで神様との関係が復活して、今までのつらかったり苦しかったりする人生が解消する。
どこまでどのようにみ言葉を実践していけばいいのか。
マタイ5:48）知情会にある、ちょっとした物質を通して、祈っているときに、生活の中で1つ1つ細かく教えてくれる神様です。神様が求めるものは、完全なものです。
私たち人間も完全になっていかないといけない。霊界で1000年間やっていって、ずっと最後復活するまで生きていかなきゃいけない。若いときにみ言葉を聞くことは大きなことだから、今はみ言葉をたくさん実践して聴いて、言葉も肉体もよりいっそう輝けるように実践していけたらと思います。

霊魂が死ぬというのは、神様との関係性が切れることを霊魂の死といった。厳密に霊魂が肉体のように死んでいるというわけではなくて、要するに動けない。神様との関係が切れているから。今それを回復している最中です。

/**としえ*/
日本人が、自分自身に霊が存在するというのをわかってもらうのが大事だ。オカルトチックな霊のイメージとか、霊というものが存在して、霊と精神と肉体というものがある。
韓国人は、この講義をするときには、霊の話をたくさんするといい。日本人は、自分の霊という話にしても、霊と精神の区別がつかない人が多い。
霊というものが自分の中に存在して、聖句を引きながら、どうして霊というものが存在するのか、というと、霊じゃないと神様と通じることができないというのがポイント。
私たちが考えている死というのは、
霊的な死と、肉的な死がある。
死には２つあるということを聖書で言っている。永遠に生きるのは霊魂だけだ。
まずは自分に霊というものが存在して、また、神様とつながらないと私たちが生きたことにならない。神様とつながったときに、私たちが本当の人間として、創造したとおりに存在する。


/**藁品*/
【佐藤大祐】
人生について語る。
人間の構造
現代は2分説⇒ テサ2:27）
肉体心霊、相関関係
霊魂は飢えている⇒ 創世記2:17）
霊の食べ物⇒ 4:4）
神様を知ることが大切⇒ 伝道12:1-2）
締め⇒ マタ4:4）、マタ5:48）、ヨハ6:63）
黙示録3:1）

【藁品由美子】
聖句が少ない。核心的な部分だけを引いていけばいいと思う。
1テサ5:23）

【としえ】
神様は霊だという聖句。自分の霊がどういう形をしているのか。自分と神様の関係性、雛形と影
ヘブ9:27）1度だけ死ぬ。
核心聖句
1テサ5:23）
ヘブ4:12）
マタ4:4）
ヨハ5:24）
・霊が存在する ⇒ 1テサ5:23）、ヘブ4:12）、ヘブ8:5）
・霊的な死と肉的な死（霊を育てるのはみ言葉だ・肉体を持って霊を育てている段階だ）
霊と心の区別がつかないので、いろいろ話をすることが多い。


/**2006年5月4日(木)；藁品由美子*/
人も動物の一部だといわれるが、動物と人間は明らかに違うと、気づかされたみ言葉です。いろいろと自分でもこのみ言葉を聞く前に、今も、本当に人間的に生きたいとか、言い人になりたいとか思っていながらもできなかったりするが、どうしてそういうことが起こるのか、このみ言葉に入っている。

1テサ5:23）
霊と心と体とを完全に守って、とある。図で描くと、
一般的に、キリスト教では、普通の教会でも、1つの霊魂となっていて、あまり、霊魂と心はわけられていない。
人間は心と体だけではなくて、霊と心と体とがある。体は本当に見れば、あるというのがわかるが、心は見えない。存在しているのかいないのか、というと、自分が楽しいなと思ったり、喜んだり、目には見えないが、あるな、というのがわかる。一般的に心があるというのは、皆さんが思っていると思う。霊があるか、ということだが、自分ではなかなか実感できていない。
で、実は、霊というものがあるから、自分のことが完全にわかっていない状態だと思うんですが、霊というのは、どういうものかと説明している聖句として、
神様は霊の存在（ヨハネ4:24）で、その形に創造された
創世記1:26-27）
神様と人間はそこが違う。人間は肉体があるが、神様は霊の存在だ。
ヘブル8:5）
これが天だとすると、

　　　　　　 †
　　　　　　／＼
　　　　　／￣￣＼
　　　　　 ｜　｜
　　　　　 ￣￣￣
　（⌒⌒⌒⌒⌒⌒⌒）
　　⌒⌒⌒⌒⌒⌒⌒　天
───────────
　　　　　　　　　　地
　　　　　　 †
　　　　　　／＼
　　　　　／￣￣＼
　　　　　 ｜　｜
　　　　　 ￣￣￣

なぜ、霊の思いがわからなくなってしまったかというと、神様との関係が切れてしまったから。
死を神様との関係が切れることを、霊的な死といっている。
創世記2:17）食べてしまった。その結果どうなったか。
創世記5:5）
きっと死ぬであろう、とあった。死というものが2つあって、肉体的に死んだのではなくて、霊的に神様との関係が切れると言う死だったということです。これが黙示録の20章の6節から。
霊的にも肉的にも存在させているはずだったが、ある事件によって、それが壊れてしまった。神様は愛の存在であって、私たちの霊を存在させてくださるが、神様との関係が切れてしまったことによって、私たちは本当に言いことをしたいのに、いいことができない、とか。目標としていたことをやり遂げても、うれしいが虚しさが残るような気持ちになる。
マタイ4:4）

伝道12:1-2）

霊界 永遠
地胎 80-120年
母胎 10ヶ月10日間

霊魂にとっては母胎が、地上である、と。お母さんの体内にいるように、霊魂が体の中にいるじゃないですか、だから、霊魂を成長させることが大事だ。死んだら、霊魂だけが残る。必死に気づかせようとして、いろんなサインを送っている。虚しくなったり、悲しくなったりして生きている。今生きているみ言葉を聞く価値性を、若いときに聞かなきゃい
けない、という価値性。
地胎にいるときに、どう生きたかが、霊魂にとっての成長にかかわってくる。
母胎にいるときも大事。それと同じように、私たちの霊魂も私たちの肉体が宿しているのと同じだ。

私たちは、霊が死んで、死んだら霊が永遠に残る存在なので、肉体が生きているときに、死んでいる状態から、霊的に死んでいる上体から、霊的に生きて、神様とつながることで霊的に生きる霊界で、満足に生きることができるように、今、み言葉をしっかりと学んで言って欲しいな、と思います。


